Para la creacion de cada uno de los archivos arff se utilizo la clase que se encuentra en esta carpeta. Se basa en la clase que realizo cristian para construir inicialmente los datos para realizar el proceso de asociacion.

El archivo de consultas muestras las consultas utilizadas para lograr obtener las asignaturas que cancelaron estudiantes pertenecietes a una facultad ya sea ingenieria ciencias humanidades o pedagogia. Es decir se revisa en cancelaciones y se toman solo los programas para los cuales aparece como minimo una cancelacion es decir aparecen almenos una vez en la tabla de hechos de matricula. Aqui tambien 
tenemos el bosquejo de las consultas que nos permiten realizar la extraccion de los estudiantes con cada una de sus asignaturas que se basa en agrupar y realizar un natural join con las asignaturas del programa correspondiente(Por ahora esta consulta esta basada en la que habia anteriormente se puede mejorar para efectos de optimizacio y mejor entendimiento.


Cada uno de los arff contienen las asignaturas que esa facultadad cancelo y los estudiantes pertenecientes a esas facultadades que realizaron cancelancion de una o varias asignaturas.


